[瘋湧美國] 美最高法院 否決川普移民禁令

美最高法院 否決川普移民禁令

美國聯邦最高法院廿一日判決，川普政府不得拒絕非法入境美國的移民申請庇護。九位大法官以五比四的投票結果，兩句話的判決，阻止美國政府實行十一月九日頒布的總統令。目前，與該令相關的法律訴訟仍在進行中。

判決書並未附判決理由。首席大法官羅伯茲再度扮演關鍵角色，這一回與四位自由派的大法官所見相同，支持下級審法院封殺川普禁令的判決。

川普上月表示，他的庇護新規將確保唯有合法入境美國，並於官方口岸依法按例申報的移民才有資格申請庇護。最高法院的判決至少暫時擋下川普的新政策。

根據美國「移民和國籍法」，移民無論入境方式是否合法，都可以申請庇護。川普政府頒布新規後，美國「公民自由聯盟」等公民團體就此提起訴訟。十一月十九日，加州舊金山聯邦地方法院判決該規定違背聯邦法律，發布臨時禁制令不准實施該規定。

舊金山聯邦地院法官提格表示，不論國家元首權力有多大，也不能無視移民法規，並強行堆動國會明文禁止的政策。司法部發言人史塔福則說 ，法院並未全面審酌本案的法律根據，將持續捍衛新政策，及行政部門對申請庇護政策的裁量權。

又賣國

左膠法官

比人申請啫，冇話阿豬阿狗都批呀

又不願面對系列

咪係

點解呀
新兩個法官都係侵侵委任架喎
保守派應該5比4贏硬架喎
咁反骨侵侵炒咗佢地自己做啦

但呢個唔係呢

都係保守派啦
侵侵快啲搞到佢退休

上次侵大總統屌鳩個法官咩奧巴馬法官呢條友衝出黎屌鳩我地侵大總統
一睇就知左膠黎
好似係

廢除最高法院啦，反對侵咁仆街

司法獨立

無讑美國定歐洲都好 唔解決呢個問題遲早滅國

啲法官好on9，法官竟然係跟法律做事，而唔係跟政治做事

痴撚線 美國遲早食屎

child登撐侵狗心碎了

留名等睇依法治國 被傻系連登仔說成左膠法官

已經唔係撐唔撐侵既問題，而係佢咁搞法美國就遲早變成侵所講既shithole country

正常移民就話姐
非法移民都要攬住

即係我比中共迫害，偷偷走入美國申請庇護都唔得

不嬲都得
不過你要搞清楚，依個判決只係講緊所有入境美國既外國人都有申請庇護既權利
而唔係申請到庇護

咁就要睇下之後審批係咪好似以前咁，係嘅話機會都唔係細，大把人肯搏。
同埋申請期間你一定要安置佢，呢樣都係問題

又撚狗

又係d離地撚賣國